{
    "questions": [
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel nombre de décès est causé chaque année par l'alcoolisme ?",
            "options": [
                "4 100",
                "41 000",
                "65 000",
		"100 000",
		"141 000"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "La carence vitaminique est une cause directe de toxicité",
            "options": [
                { "choice": "Vrai", "explanation": "Toxicité indirecte = carence vitaminique, toxicité directe = fixation sur les récepteurs gabaergique et glutaminergique" },
                "Faux"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Chez tout patient alcoolique hospitalisé, on prescrit un supplément vitaminique...",
            "options": [
                "B1",
                "B2",
                "B6",
                "B12",
		"Folates",
		"PP"
            ],
            "answer": [
                0,
                2,
                3,
		4,
		5
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos des complications neurologiques de l'intoxication alcoolique aiguë :",
            "options": [
                { "choice": "Le diagnostic de l'ivresse simple repose sur la mesure de l'alcool dans l'air", "explanation": "Faux, cela se mesure par l'alcoolémie !" },
                { "choice": "Une dysarthrie, des troubles cochléaires et vertiges peuvent être retrouvés dans l'ivresse simple", "explanation": "Faux, des troubles cérébelleux mais pas cochléaires" },
                "L'ivresse pathologique est suivie d'un sommeil profond et d'une amnésie lacunaire",
                { "choice": "Une ivresse convulsivante est possible par augmentation du seuil épileptogène", "explanation": "Faux, mais par abaissement du seuil épileptogène" },
		"L'ivresse convulsivante non compliquée ne nécessite pas de traitement antiépileptique"
            ],
            "answer": [
                2,
                4
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Les signes de gravité du coma éthylique sont :",
            "options": [
                "Aréactivité",
                { "choice": "Myosis", "explanation": "Mydriase !!" },
                "Hypotonie",
                "Dépression respiratoire",
		{ "choice": "Hyperthermie", "explanation": "Hypothermie !!" },
		"Hypotension"
            ],
            "answer": [
                0,
                2,
                3,
		5
            ]
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Les trois troubles métaboliques qui devront être systématiquement recherchés sont :",
            "options": [
                "Hypokaliémie",
                "Hyperglycémie",
                "Hypercalcémie",
                "Hyponatrémie",
		"Acidocétose",
		"Hypoglycémie"
            ],
            "answer": [
                3,
                4,
                5
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "L'alcool agit comme __________ des récepteurs GABA :",
            "options": [
                "agoniste",
                "antagoniste"
            ],
            "answer": 0
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Le sevrage alcoolique...",
            "options": [
                "Entraine une diminution de la transmission gabaergique",
                "Entraine une augmentation de la transmission gabaergique",
                "Entraine une hypoexcitabilité",
                "Entraine une hyperexcitabilité",
		"Est souvent contemporain d'une affection intercurrente"
            ],
            "answer": [
                0,
                3,
                4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Dans le cadre des complications neurologiques aiguës du sevrage alcoolique, la crise d'épilepsie la plus fréquente est...",
            "options": [
                "L'absence typique",
                "La crise myoclonique",
		"La crise temporale interne",
		"La crise hyperthermique simple",
		"La crise hyperthermique compliquée",
		"La crise généralisée tonicoclonique"
            ],
            "answer": 5
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Les signes de pré-delirium tremens sont :",
            "options": [
                "Toux nocturne",
                "Inversion du rythme nychtéméral",
                "Cauchemars",
                { "choice": "Dépression", "explanation": "Anxiété !!" },
		"Tremblement postural des mains"
            ],
            "answer": [
                1,
                2,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Lors du delirium tremens, en cas de persistance des hallucinations malgré le traitement par benzodiazépines, il est possible de recourir aux neuroleptiques.",
            "options": [
                "Vrai",
                "Faux"
            ],
            "answer": 0
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "L'encéphalopathie de Gayet-Wernicke est dûe à une carence en ...",
            "options": [
                "Fer",
                "Folates",
		"Vitamine B6",
		"Vitamine PP",
		{ "choice": "Vitamine B1", "explanation": "Parfois induite par un apport glucidique" }
            ],
            "answer": 4
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "L'encéphalopathie pellagreuse est dûe à une carence en ...",
            "options": [
                "Fer",
                "Folates",
		"Vitamine B6",
		{ "choice": "Vitamine PP", "explanation": "Vrai. Elle associe confusion mentale et hypertonie extrapyramidale. Troubles digestifs et signes cutanéomuqueux (glossite, desquamation) sont très inconstants" },
		{ "choice": "Vitamine B1", "explanation": "Faux : encéphalopathie de Gayet-Wernicke, parfois induite par un apport glucidique" }
            ],
            "answer": 3
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos de l'encéphalopathie hépatique :",
            "options": [
                "Elle est secondaire à l'insuffisance hépatique (cirrhose)",
                { "choice": "Elle comporte une confusion mentale associée à un astérixis, fait de myoclonies dites positives", "explanation": "Myoclonies dites NEGATIVES !" },
                { "choice": "Elle comporte parfois des signes pyramidaux", "explanation": "Des signes EXTRApyramidaux !" },
                { "choice": "L'EEG montre des signes évocateurs d'une encéphalopathie : ondes biphasiques", "explanation": "TRIphasiques" },
		"Le traitement curatif associe lactulose et néomycine"
            ],
            "answer": [
                0,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Les troubles du langage sont habituels dans les troubles cognitifs liés à l'alcool",
            "options": [
                "Vrai",
                { "choice": "Faux", "explanation": "Ils sont inhabituels et doivent orienter vers une autre étiologie !!" }
            ],
            "answer": 1
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos du syndrome de Korsakoff :",
            "options": [
                { "choice": "Il est rarement la conséquence d'une encéphalopathie de Gayet-Wernicke mal ou non traitée", "explanation": "Il est le plus souvent la conséquence d'un Gayet-Wernicke mal ou non traitée" },
                { "choice": "Il peut rarement apparaître d'emblée", "explanation": "Sans phase d'encéphalopathie préalable" },
                { "choice": "Il traduit l'atteinte des corps mamillaires, des noyaux dorsomédians du thalamus, du trigone, du gyrus cingulaire", "explanation": "Responsable d'un syndrome amnésique combiné à des signes dysexécutifs" },
                { "choice": "L'amnésie est principalement rétrograde", "explanation": "Antérograde !!" },
		{ "choice": "Le traitement vitaminique est nécessaire et toujours efficace", "explanation": "Parfois partiellement efficace" }
            ],
            "answer": [
                1,
		2
            ]
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos de la maladie de Marchiafava-Bignami :",
            "options": [
                { "choice": "Elle se caractérise par une démyélinisation du corps calleux", "explanation": "Parfois plus étendue latéralement" },
                { "choice": "La présentation clinique est spécifique : démence avec mutisme akinétique, troubles de la marche, dysarthrie, hypertonie", "explanation": "Tout est vrai MAIS la présentation clinique est ASPECIFIQUE" },
                "En imagerie, le corps calleux est hypodense en scanner et hyposignal T1/hypersignal T2 à l'IRM",
                { "choice": "Le pronostic à moyen terme est classiquement bon avec une nette récupération", "explanation": "Sombre !!" },
		"Une atteinte limitée avec régression partielle des signes est possible"
            ],
            "answer": [
                0,
		2,
		4
            ]
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos de l'épilepsie dans l'intoxication alcoolique chronique :",
            "options": [
                "L'éthylisme chronique est une des causes les plus fréquentes d'épilepsie tardive",
                { "choice": "L'épilepsie peut revêtir tous les types de crises", "explanation": "Vrai, mais elle est le plus souvent généralisée" },
                "Elle ne nécessite un traitement antiépileptique au long cours que s'il y a un risque de crises avéré en dehors de toute alcoolisation",
                "Les trois écueils du traitement antiépileptique au long cours sont : la mauvaise complicance, le risque de dépendance et une modification du métabolisme des antiépileptiques par l'alcool"
            ],
            "answer": [
                0,
		1,
		2,
		3
            ]
        },
	{
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos des neuropathies dans l'intoxication alcoolique chronique :",
            "options": [
                { "choice": "La neuropathie optique alcoolotabagique se manifeste par une baisse unilatérale de l'acuité visuelle", "explanation": "BILATERALE !!" },
                { "choice": "La neuropathie optique comporte une dyschromatopsie, un scotome central, une pâleur papillaire précoce", "explanation": "Pâleur papillaire TARDIVE !!" },
                "Le traitement de la neuropathie optique repose principalement sur la vitamino-thérapie B et l'arrêt de l'alcoolotabagisme",
                "La polyneuropathie longueur-dépendante s'associe aux conséquences de la carence en vitamine B1 et en folates",
		{ "choice": "La neuropathie toxique alcoolique touche surtout les grosses fibres sensitives", "expkanation": "Surtout les PETITES fibres sensitives" },
		"La neuropathie carentielle en vitamine B1 a préférentiellement des conséquences motrices",
		"A un stade évolué, il existe des douleurs, une anesthésie dystale symétrique en chaussettes, un steppage et des signes trophiques"
            ],
            "answer": [
                2,
		3,
		5,
		6
            ]
        }
    ]
}